獨裁之下,人民執行私刑沒有道德錯誤

撞斷人雙腳嘅鄭國泉, 如果獨裁政府嘅司法系統包庇佢, 就必須由人民親自執行裁決
如果有人打斷佢雙腳, 係正義之舉, 毫無道德錯誤
雖然無經過審訊, 但既然法庭被獨裁政權控制, 直接以眼還眼就係最公平嘅做法
如果要譴責, 就首先要譴責呢個惡人包庇惡人, 惡人欺凌無辜人嘅不公制度。有公平制度就唔需要人民親自執行裁決
此原則適用於所有狗官、黑警及所有支持獨裁政權嘅撚屌

就算當你講得啱，但你既論述同冇論述冇分別

點解「直接以眼還眼就係最公平嘅做法」？
由邊個去「以眼還眼」？
「以眼還眼」既人對於對家嚟講係唔係又可以「以眼還眼」返佢？

1. 因為法庭已被獨裁政權控制, 無可能有公平裁決, 甚至唔會審訊自己人。「私了」同「以眼還眼」就自然成為人民追求公義嘅唯一手段

2. 憤怒嘅人民, 義憤填膺嘅人民, 路見不平拔刀相助嘅人民, 蝙蝠俠……有公平制度前, 混亂嘅「私了」行為必定出現, 要唔混亂, 政府咪讓步改革囉

3. 無計, 冤冤相報避免唔到, 法律唔公平就永遠要人民冤冤相報。同埋當初黑警同藍屍都唔撚係「以眼還眼」啦, 係十倍奉還啊!
人民只係示威堵路掉汽油彈, 黑警同藍屍就發癲殺人, 已經唔撚係以眼還眼啦, 係十倍奉還啊! 貼文宣都要打到你半死, 留守連儂牆都要斬死你, 批評政府都要判你坐十年, 唔使審就掉你落海掉你落樓啊!
獨裁政府及其爪牙既然玩到咁盡, 就唔好怪人民十倍奉還要黑警藍屍死全家, 呢個係人性, 憤怒係本能。仇恨源自制度不公, 都係哥句, 要唔混亂, 政府咪讓步改革囉, 要無仇恨, 政府咪咪撚做埋D仆街嘢囉

你有冇發現你全段都唔係解決緊個問題，而係單純發洩同埋不顧後果咁製造其他問題

我都支持私了，我都支持以眼還眼，但同時點解仲要等個政府去回應、改革？仲信個政府既功能做乜？講到佢冇人性咁，但又講到好似佢跪喺你面前喊就原諒佢咁？

定係依家抗爭目標就單純係報仇？個個都扮到胸懷大志咁，然後出去就做最低限度影響政府既事，依家係咪仲犧牲得唔夠？幾時先識得進步？

醒未？

1. 而家講緊要制裁支持獨裁政權嘅殺人惡霸，個問題就係惡人殺人無須付出任何代價，而家以眼還眼就係要佢付出沉重代價，咁唔係解決問題係乜嘢？ 係衍生其他問題啊，咁又點啊，大得過惡人作惡唔使付代價？

2. 你都支持私了，你都支持以眼還眼，Good丫

3. 無人話等個政府去回應、改革喎，重新選出人民授權嘅政府先有機會改革到所有制度喎。但就算有民選政府，都係要畀壓力佢改革司法制度架，唔改革咪繼續人民互片囉

4. 尋求公義唔係抗爭目標咩？報仇有咩問題，報仇咪就係尋求公義囉，惡人逍遙法外，要佢付出代價咪就係體現公義囉。

5. 遊行示威咪就係最低限度影響政府嘅事囉，係咪譴責遊行示威啊？

6. 犧牲係唔夠啊，而家咪就係犧牲嘅只有無辜嘅抗爭者，支持獨裁嘅殺人惡霸完全無犧牲囉。

7. 幾時先識得進步？醒未？

私了 沒有違反道德
制度崩壞 失治之城

樓主打咁大篇似是疑非既野出黎水人去做不犯之事。自己未又哩埋係屋企 屌你啦柒頭

法律係社會大多數人制定嘅規範。動輒就話法律失效，就要唔跟制度做野，本身就係破壞法治

但係另一方面我覺得法律同政治從來都分唔開，制度係咪失效應該由社會大多數去決定，你話黃絲係多啲，但係其實社會上其實係都有唔少藍絲同埋一啲淨係掛住搵錢嘅港豬。亂咁執行私刑只會將自己個人認為嘅公義凌駕社會大眾嘅公義，只會令到社會更加混亂。

咁樣諗法好危險，個人利益凌駕公眾利益

咁究竟邊一個決定公共機構已經觸犯原則
你？ 定係一眾黃絲？
其實講到尾都係鬥多人
現實係，唔係絕大部份人都係咁樣覺得

你覺得唔係 咪唔係Lo
過去一年睇唔到 你永遠都扮睇唔到
香港沒事

你咁講 對家可以「熱愛社會」同「高尚情操」人地，我地又可唔可以?

咁樣會唔會更加唔公平？

再者，制定法律既人一定岩哂?
當時既社會狀況又會而家一樣?
新既當權者強加既惡法又點計?
當法律（esp國安法）唔再成為捍衞市民既規條，而因為制度，利益同權力而成為極權打壓既工具，盲目跟隨法律，又同奴隸有咩分別?

thx for the reply but you have missed all my points.

你句「咁又點呀」就證明到我想講既不顧後果同製造更多問題，講得咁大聲，如果有一列藍絲同狗同狗官做死刑犯脆喺你面前，你係咪可以全部殺晒然後孭起劊子手既名行一世？或者咁講，大家咁嬲，到目前為止有冇殺過一個警？

你要將殺人之事都放喺道德高地就唔該將你口中既說話一一達成咗先，冇咁既覺悟同埋只瞻前而不顧後，下一個政府冇可能可以將香港變好。我支持私了，但唔係支持你依種人去私了，兩樣嘢要分清楚。

尋求公義就係抗爭目標？咁我想問依家尋求到啲咩公義？乜為之公義？個目標咁粗疏而虛幻，你究竟知唔知自己每一次上街係追求緊公義既邊個步驟同階段？

我就係譴責遊行示威，廢就要認，仲做和理非，仲請求個殺人政府去讓步，每次讓一步就會搞開心嘉年華、開香檳既，全部都係垃圾港豬。

乜料犧牲唔夠，認清現實啦好嘛，你哋就繼續固步自封啦唉。

照你咁講，鄭國泉撞斷人雙腳，都算私了喎。

要講武力是否對等及合比例
憎示威者憎堵路就要撞斷人雙腳?
咁佢撞斷人雙腳, 有人照樣斷佢雙腳都好撚仁慈咋喎, 起碼滅門先叫對等懲罰啦

1. 如果有一列藍絲同狗同狗官做死刑犯跪喺我面前，我係咪可以全部殺晒然後孭起劊子手既名行一世？係，完全無問題，都話明死刑犯。危害大眾嘅極權恐怖份子及其支持者受死刑，合情合理合乎道德。

2. 到目前為止都無殺過一個警，就係香港人太善良，但呢種所謂善良就縱容極權作惡。

3. 有無實際做到某樣嘢，同呢樣嘢是否正確，係無關係。有做到，亦唔需要衝出來認。

4. 如何將香港變好就係要徹底改革制度，要建立人民可監察+影響政府嘅民主制度。私了唔係革命，無論有乜覺悟，私了本身就並非令社會變好嘅方法，佢只係人民表達憤怒及尋求公義嘅體現。

5. 「我支持私了，但唔係支持你依種人去私了」講乜啊? 一種行為是否正確，同邊個做有乜關係啊? 革命軍／聖人先可以私了?

6. 係咪五大訴求有乜都唔記得了？雙普選、獨立調查、釋放抗爭者咪係尋求公義囉，雖然我認為獨立調查係on9

7. 係啊，乜撚都尋求唔到啊。

8. 「尋求公義」粗疏而虛幻？見到惡人殺人後毫無罪責，要佢付出返代價，有幾虛幻？要個公平公正嘅司法及刑法制度，要返D似樣嘅法官及司法人員，有幾虛幻?

9. 每一次上街都係追求緊公義嘅胚胎階段囉，淨係發聲，淨係表態，抗爭浪漫化，對政權毫無威脅。

10. 「我就係譴責遊行示威，廢就要認，仲做和理非」啱啊

11. 「仲請求個殺人政府去讓步，每次讓一步就會搞開心嘉年華、開香檳既，全部都係垃圾港豬」啱啊

12. 私了係點樣固步自封? 保持現有司法制度就唔固步自封?

13. 究竟你係乜立場，好難明，東拉西扯咁